<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenidos a mi feria :tada: on Inicio</title><link>https://alvarmaciel.github.io/</link><description>Recent content in Bienvenidos a mi feria :tada: on Inicio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2024 Alvar</copyright><lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alvarmaciel.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo funcionan las cosas</title><link>https://alvarmaciel.github.io/notas/lento_es_normal/como_funcionan_las_cosas/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/notas/lento_es_normal/como_funcionan_las_cosas/</guid><description>&lt;p>Pienso que su importancia radica en que este conocimiento nos permite decidir. Y
la decisión es eso de lo que estamos bastante privados en un mundo que nos lleva
de las narices a elegir a partir de impulsos y emociones. ¿Que diferencia hay
entra una cosa y otra? Por qué, si tomo decisiones sobre como alimentarme, que
tipo de comida comprar, o dónde, en función de precios, simpatía con el comercio
o lo que consideramos saludable para mi o mi familia. Por qué es tan difícil
tener los mismos criterios con otras cosas, como por ejemplo los dispositivo o
aplicaciones que uso Cómo hacemos para saber que alimentos y su combinación son
buenos y como deberíamos hacer para evaluar lo mismo pero con aplicaciones
cotidianas que en definitiva impactan en mi mente y mi cuerpo. Esta es la
propuesta, reflexionar e indagar juntos como funcionan las cosas, para que
después, que cada uno decida Vamos a comenzar con algo que está todo a nuestro
alrededor y en nuestra vida cotidiana.&lt;/p></description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://alvarmaciel.github.io/notas/lento_es_normal/como_funcionan_las_cosas/featured_como_funcionan_las_cosas.png"/></item><item><title>Acerca de mi</title><link>https://alvarmaciel.github.io/bio/quien-soy/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/bio/quien-soy/</guid><description>&lt;p>Padre de dos niños. Docente, hoy Backend Developer. Trabaje integrando tecnologías en procesos didácticos en el área de primaria, inicial y secundaria. Soy Maestro de grado, profesor de secundario. Colaboré con Mozilla, Smalltalk y eventos de software libre o educación.
Programo principalmente en Python, aprendo Smalltalk y Rust. Traduzco del inglés cosas que me interesan, como a &lt;a href="https://www.newschool.edu/lang/faculty/mckenzie-wark/" target="_blank">McKenzie Wark&lt;/a>, la documentación de Python o &lt;a href="https://alvarmaciel.gitlab.io/cyberiada/categories/traducciones/" target="_blank">alguno de estos artículos&lt;/a>.&lt;/p></description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://alvarmaciel.github.io/bio/quien-soy/featured.png"/></item><item><title>Aprendizajes</title><link>https://alvarmaciel.github.io/bio/aprendizaje/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/bio/aprendizaje/</guid><description>&lt;p>Me interesan muchas cosas, la educación y su relación con la tecnología, la programación sus paradigmas, historia y arquitectura de soluciones a problemas de implementación. La filosofía y la reflexión sobre los impactos de las novedades radicales en nuestro mundo. La matemática y sus métodos de conocer el mundo. Esos son mis áreas de interés más intensas, soy algo desorganizado para el aprendizaje y estoy en constante trabajo para ser más sistemático. Así y todo, hoy soy mucho más eficiente que años anteriores.&lt;/p></description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://alvarmaciel.github.io/bio/aprendizaje/featured.png"/></item><item><title>Trabajos</title><link>https://alvarmaciel.github.io/bio/trabajos/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/bio/trabajos/</guid><description>&lt;h3 class="relative group">Actualmente:
&lt;div id="actualmente" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100">
&lt;a class="group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700"
style="text-decoration-line: none !important;" href="#actualmente" aria-label="Ancla">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Backend Developer en Shiphero&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 class="relative group">Trabajos anteriores:
&lt;div id="trabajos-anteriores" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100">
&lt;a class="group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700"
style="text-decoration-line: none !important;" href="#trabajos-anteriores" aria-label="Ancla">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Docente Entornos Digitales: Escuela PROA Villa Dolores&lt;/li>
&lt;li>Maestro Integrador: Integrarte Villa Dolores. Escuela Dolores Aguirre de Funes.&lt;/li>
&lt;li>Contenidista del Proyecto Pensamiento Computacional para Plan Ceibal en la Fundación SAdosky.&lt;/li>
&lt;li>Profesor de Tecnologías en Escuela Secundaria técnica de la Universidad de San Martín.&lt;/li>
&lt;li>Maestro de programa Reorganización de trayectorias escolares (Aceleración): Escuela Nro 7 DE 8 Modalidad grado&lt;/li>
&lt;li>Docente remoto de programación para el plan Ceibal en Fundación Sadosky Plan Ceibal.&lt;/li>
&lt;li>Referente Pedagógico de Docentes remotos de pensamiento computacional para el plan Ceibal en Fundación Sadosky&lt;/li>
&lt;li>Contenidista del Proyecto de pensamiento computacional Argentina - CAF en Fundación Sadosky&lt;/li>
&lt;li>Docente remoto de pensamiento computacional para el plan Ceibal en Fundación Sadosky Plan Ceibal
-Maestro de programa de Reorganización de trayectorias escolares (Aceleración): Escuela 21 DE 20 Modalidad grupo
-Maestro de programa Maestro más Maestro en : Escuela Nro 4 DE 19; Escuela Nro 11 DE 19 Escuela Nro 7 DE 8.
-Maestro de Jóvenes y adultos Nivel Primario de Tercer Ciclo en Centro Isauro Arancibia.
-Maestro de Nivelación Centro Educativo Isauro Arancibia.
-Coordinador del área de tecnología en la escuela Aequalis (&lt;a href="http://aequalis.esc.edu.ar" target="_blank">http://aequalis.esc.edu.ar&lt;/a>).
-Experto de los proyectos Inclusión Digital desde la Escuela, Corrientes, Zona Oeste.
-Especialista en sistemas operativos GNU/Linux en entornos educativos. -Administrador y gestor de cursos a distancia sobre plataformas Moodle y ATutor.
-Capacitador de usos pedagógicos de las tecnologías en Santa cruz, San Luís, Corrientes y Buenos Aires.
-Miembro del proyecto Aulas en Red de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.
-Coordinador pedagógico del proyecto Referente Tecnológico - Educativo de la fundación Equidad, para el Proyecto Fatima.
-Referente Tecnológico - Educativo de la Asociación Civil Chicos.Net.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Mi vida en la web</title><link>https://alvarmaciel.github.io/bio/mi-vida-en-la-web/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/bio/mi-vida-en-la-web/</guid><description>&lt;p>Mantengo un blog sobre mi lado mas ñoño &lt;a href="https://alvarmaciel.gitlab.io/cyberiada/" target="_blank">Cybriada&lt;/a> y mantuve un blog de educación y tecnología, &lt;a href="https://acercadelaeducacion.com.ar/" target="_blank">Acerca de la Educación&lt;/a> durante muchos años, ahora los sostengo on line pero no escribo más ahí&lt;/p></description></item></channel></rss>