<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sociedad on Inicio</title><link>https://alvarmaciel.github.io/tags/sociedad/</link><description>Recent content in Sociedad on Inicio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2024 Alvar</copyright><lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alvarmaciel.github.io/tags/sociedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acerca de lo que autorizamos</title><link>https://alvarmaciel.github.io/notas/lento_es_normal/sobre_las_autorizaciones/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alvarmaciel.github.io/notas/lento_es_normal/sobre_las_autorizaciones/</guid><description>&lt;h3 class="relative group">¿Qué autorizamos en el celu y que autorizamos en una página?
&lt;div id="qu%C3%A9-autorizamos-en-el-celu-y-que-autorizamos-en-una-p%C3%A1gina" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100">
&lt;a class="group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700"
style="text-decoration-line: none !important;" href="#qu%C3%A9-autorizamos-en-el-celu-y-que-autorizamos-en-una-p%C3%A1gina" aria-label="Ancla">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h3>
&lt;p>Porqué nos piden autorizar cosas, porqué nos bloquean si no las autorizamos, hay
que autorizar o no autorizar. Esta fue la pregunta de una vecina la semana
pasada y creo que necesitamos separar los problemas, hacerlos más pequeños y
desde ahí empezar a responder. En principio existen dos grandes tipos de
solicitudes, las vinculadas a las páginas web y las vinculadas a las
aplicaciones de celulares. Las primeras, en general no afectan a la navegación,
las segundas, pueden si afectar el uso de una aplicación.
*** ¿Por qué hay páginas que me piden autorizaciones?
Las páginas web te piden autorizar cookies debido a las regulaciones de
protección de datos, como el Reglamento General de Protección de Datos (GDPR) en
la Unión Europea o la Ley de Privacidad del Consumidor de California (CCPA) en
los Estados Unidos. Estas leyes buscan proteger la privacidad de los usuarios y
asegurar que las empresas sean transparentes sobre cómo recopilan y usan los
datos personales. La aplicación de estas leyes depende de varios factores, en el
caso de la GDPR. Una página está obligada a cumplir el Reglamento General de
Proteccion de Datos cuando:&lt;/p></description></item></channel></rss>